```json
[
    {"question": "测光红移误差不确定性带来的宇宙学限制的退化因子应小于多少？", "answer": "测光红移误差不确定性带来的宇宙学限制的退化因子应小于1.5。"},
    {"question": "红移偏袒因子的精确度需要达到多少？", "answer": "红移偏袒因子的精确度需要达到万分之一。"},
    {"question": "CSST-MCI紫外光学超深场相比Hubble XDF深多少星等？", "answer": "CSST-MCI紫外光学超深场相比Hubble XDF深0.2星等。"},
    {"question": "CSST-MCI超深场相比主巡天深场深多少星等？", "answer": "CSST-MCI超深场相比主巡天深场深3星等。"},
    {"question": "超深场的观测相比主巡天深场观测能提高多少倍的流量测量信噪比？", "answer": "超深场的观测相比主巡天深场观测能提高至少15倍的流量测量信噪比。"},
    {"question": "需要在模拟中加入光度至少为多少等的暗弱星系，以避免引力透镜信号测量偏差？", "answer": "需要在模拟中加入光度至少为28等的暗弱星系，以避免引力透镜信号测量偏差。"},
    {"question": "Hubble极深场的多波段测光存在什么问题？", "answer": "Hubble极深场的多波段测光不是同时获取的，这样在确定恒星、星系和类星体的颜色上，天体的光变会对其颜色的测量产生偏移，进而对物理量的推导产生系统偏差。"},
    {"question": "\"宇宙标尺\"大致是多少Mpc？", "answer": "\"宇宙标尺\"大致是150 Mpc，它依赖于宇宙学参数，特别是暗能量状态方程。"},
    {"question": "空间站红移巡天将在哪个红移范围内测量BAO尺度？", "answer": "空间站红移巡天将在红移0.15到1.35范围内测量BAO尺度。"},
    {"question": "CSST星系红移巡天计划在多少平方度的天区范围内获取星系的无缝光谱？", "answer": "CSST星系红移巡天计划在约15000-17500平方度的天区范围内获取星系的无缝光谱。"}
]
```